[春晓和平湖油气田群的天然气开采和集输.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:春晓和平湖油气田群的天然气开采和集输.jpg "fig:春晓和平湖油气田群的天然气开采和集输.jpg")\]

**平湖油气田**，是[中国在](../Page/中国.md "wikilink")[东海陆架盆地](../Page/东海陆架盆地.md "wikilink")[西湖凹陷开发出的一个高产油气田](../Page/西湖凹陷.md "wikilink")，目前属[上海市管辖](../Page/上海市.md "wikilink")。

平湖油气田位于东海陆架盆地西湖凹陷西侧平湖断裂构造带中部，主断层呈北北东走向，延伸长度100公里以上。油气田区由放鹤亭、八角亭、望湖亭等8个构造组成。[天然气储量数百亿立方米](../Page/天然气.md "wikilink")，[石油储量数千万吨](../Page/石油.md "wikilink")，油质中等，属中型油田。

1974年9月，中国开始在[东海寻找石油和天然气](../Page/东海.md "wikilink")。1982年，勘探人员在西湖凹陷西侧发现了一个含油地质[构造](../Page/构造.md "wikilink")，命名为平湖构造。同年11月27日，勘测船开攻钻探平湖一号井，1983年4月10日，钻井完成，获得了稳定的油、气流。1986年，在该构造又钻探了二井、三井。1988年4月16日，平湖四井开工，12月11日完工，该井获得了高产油、气流。1988年4月19日，[外经贸部与](../Page/中华人民共和国对外经济贸易部.md "wikilink")[美国贸易发展办公室](../Page/美国贸易发展办公室.md "wikilink")（TDP）签订了协议，TDP资助中方66万美元开展东海天然气早期开采可行性研究。1989年6月8日，美国柏克德公司的《东海天然气利用和早期开发可行性研究》最终报告获得通过。1994年1月，[上海石油天然气总公司提出改用管道输送天然气的方案](../Page/上海石油天然气总公司.md "wikilink")，1995年获得[国务院通过](../Page/国务院.md "wikilink")。1996年下半年，平湖油气田开始海上工程建设。

1999年，平湖油气田正式落成，日产天然气120万立方米，主要供应上海市场，主要用作市民燃气。2003年该田进行了扩建，产能提升至每天180万立方米。2006年，该气田进行了第三期扩建，预计于10月完工。

## 参见

  - [春晓油气田](../Page/春晓油气田.md "wikilink")

## 参考资料

  - [上海地方志·东海油气勘查](http://www.shtong.gov.cn/newsite/node2/node2245/node67924/node67936/node67969/userobject1ai64764.html)
  - [解放日报·东海平湖油气田的新一轮油气勘探取得重大发现](http://www.gov.cn/gzdt/2006-04/18/content_256583.htm)

[Category:中国油田](../Category/中国油田.md "wikilink")
[Category:东海](../Category/东海.md "wikilink")